唯一安慰巴塞在歐聯主場36場不敗仲KEEP得住

「美斯（Lionel Messi），巴塞福星」，8月4日的西班牙《世界體育報》再次將美斯推到封面上，並打出了這樣的大標題。

歐聯16強第二回合即將打響，巴塞將主場對陣拿玻里。在首回合的比賽中，巴塞作客1比1與拿玻里戰平，第二回合的比賽，巴塞能不能晉級很大程度要看美斯的發揮。

《世界體育報》表示，巴塞將緊緊抓住美斯，在16強中，美斯的表現一直以來都是無懈可擊的，週六對拿玻里，他也將成為對手的噩夢。

數據也顯示了美斯在16強中的出色表現。美斯在16強主場的比賽中已經取得了12連勝，14場比賽他攻入了19球。此外，最近11場16強的比賽，美斯贏得了其中的10場勝利。

事實上歐聯主場的比賽，巴塞值得信賴。巴塞在歐聯主場已經35場不敗了，上次他們主場輸波還是在7年前。這是歐聯歷史上最長的主場不敗紀錄。美斯上次在魯營輸掉歐聯比賽還是在2009年。